香港人去日本用港幣5毫代替100日元!!VERY ANNOYING啊屌你老母

幾個月無上連登 一上黎
就見到格黎用呢D content farm 資料開既post竟然有14頁, 仲有過千個like and dislike
一段文字 一張相 完全唔可靠既source
只要題材觸動到某部份人既神經 係呢度既影響力竟然可以咁大
lihkg究竟發生咩事?
我覺得呢個係一個好好既example 可以理性討論下
lihkg究竟變成一個咩地方
係咪所有資訊係度post出黎你地就會照單全收
咁同日日睇CCTVB新聞既啊伯有咩分別呢

呢度真係越黎越垃圾 垃圾到無眼睇

咪變左content farm
大部分柒頭淨係睇熱門
睇完頭post就俾正負評 俾多人果邊

lihkg = 兒登

lihkg呢個網頁而家真係無乜價值

我諗呢度D人連咩係content farm, content farm點樣運作都唔撚知

唔知既係咁依都唔該wiki下

仲要係健吾個網

個facebook page?
正常黎講作為網絡知名人仕都唔會做D咁ON9既野 做臭自己個朵
不過佢可能就係知D讀者ON9 咁自己都要share d ON9野咁先make到noise
無計啦香港多ON9

真係work?

港幣五毫
直徑 22.5 mm
重量 4.92 g

100円
直徑 22.6 mm
重量 4.8 g

咁我就唔撚知啦

上左報，點睇？

網民John日前在fb群組「‎on 仔女同盟會」(名稱經處理) 貼圖，John稱該圖在日本拍攝。

有當事人

連登仔一向都係心智未成熟 容易煽動

呢個好易證實啫，搵當地就證實到
如果真有其事
至於香港人會唔會咁樣做，其實都心照啦

報咪又係抄content farm

係真事喎

咁都叫有當事人

click過條link未 ?
網民John日前在fb群組「‎on 仔女同盟會」(名稱經處理) 貼圖，John稱該圖在日本拍攝。

facebook 有當事人指控 = content farm ?

FB 群組都當source, 連登仔真係唔知依家個網點運作

明明有當事人，有source，又有圖，質疑佢既話咪上去同佢對質囉，又唔敢做
咁幅圖點黎？？
個當事人唔通特登上網做research，對比香港五毫同100日圓既大小，然後買部日本式扭蛋機返黎寫上英文，再貼日文貼紙，再屈落香港人度？？

有樣野其實同意樓主，連登仔既智力真係。。。。

一定唔係香港人嘅錯
香港人貴族嚟

繼續死雞撐飯蓋

成班人仲晒五毛計

上面隻"高通"已經係同一type

你試下google下先 佢個source係:

"on9仔女同盟會(on9限定) Public Group | Facebook"

點睇 你自己click入去睇下係乜黎先

一個唔可靠既消息被媒體引用 就會變成可靠?
你自己諗下先
如果你覺得唔會 咁你應該要諗下星島咁樣都報既目的

「呢單有關五毫當100YEN既消息係"on9仔女同盟會"一個唔知乜鳩member po既」<-呢個fact當然係真 我唔可以話星島報假新聞
係咪戴左呢個頭盔 就唔需要理呢個唔知乜鳩member係"on9仔女同盟會"發佈既消息既真偽就直接forward?
呢個本身就係傳媒既責任 但係而家傳媒只會諗報邊D消息對公司有利

就係因為呢個邏輯 而家D新聞日撚日都講呢個官講左D乜 嗰個官又講左D乜 就算佢地講既野有幾廢都好 照報 報左先 因為報左對公司有利 即使無人想睇 make唔到noise

傳媒唔負呢個責任 咁讀者都應該負責自己分析下究竟自己睇左D乜
我睇格黎個post, 我淨係睇到大部份留言既人都無呢一種正常人既分析能力
訛以傳訛 人云亦云 就係而家既LIHKG
LIHKG俾人話CHILD登不無道理
不過以我所見格黎高登都唔好得幾多

其實問題係forward之前要諗下消息來源是否可靠
if not, forward前要再搵另一個可靠既消息來源, 例如做個採訪
而家既傳媒就係唔做呢樣野

咁都可以有罵戰 哈哈
我敢斷言呢個POST既理性討論過唔到三頁

報紙佬依家咪又係抄content farm料
連登仔今時今日仍然覺得上左報=真料
連登仔智力同D日日睇長者圖D老野都無分別

連登已經變成垃圾forum, 我都唔再出聲由佢腐爛算

吹鳩脹
格黎個Post己經有成1123個like,又討論多一頁
click入去睇 我都唔知自己睇緊D乜鳩
圍繞一個唔知真定假既消息講左15頁
有D又話好多香港人都係咁 有D又係度罵戰
又話你駁唔到我 我駁唔到你 做乜鳩呢

網絡上o既野好多時冇背景, 件事可能係真, 但實際有幾多人咁做就冇人知

可能只係一班MK仔入左十個八個, 個店主一時憤怒貼出黎

去日本咁多扭蛋地方, 未見過有咁o既告示, 起碼唔係慣常有人咁做

對 你講既都係呢件事其中一個合理既可能性
如果事實只係一個五毛收左五毛 叫佢係日本旅行時影張咁既相之後作篇文post去"on9仔女同盟會(on9限定)"咁又點?
點解討論區可以有五毛 facebook "on9仔女同盟會(on9限定)"就唔可以?
其實真相有1萬個可能性 只係睇下你信邊樣

所以問題係
作為讀者 我地其實唔可以100%確定消息是否真實 同埋消息係咪事實真相既全部
如果俾人斷章取義 件事俾可以爭好遠 呢D我地永遠唔會知

作為讀者 我地只可以判斷消息來源是否可靠 然後再選擇信定唔信
在我而言 facebook群果D野我睇完就算
但呢度D人就選擇全部照單全收

分析格黎post第16頁一個留言

到底有幾無聊先會帶本地coins去外地旅遊仲要帶一堆+帶埋出街xx(

呢位朋友己經信左件事係真 再判斷呢個人帶一堆本地coins去外地旅遊
再定性為呢個人好無聊

連件事係咪堅都未知, 夠條件下呢個結論咩? 傻閪

成份都唔同我有啲懷疑

五毫
黃銅鍍鋼

100円
白銅
75% 銅
25% 鎳

How Do Vending Machines Detect Fake Coins?

上年去grad trip真係有同學咁xx( 仲以為自己好醒:o)

你永遠唔知個post有邊個係五毛
人地有組織 你永遠唔知邊個account負做正方 邊個做反方
但現實就係越多人留言講呢D既說話 讀者就會選擇相信件事係真
所以討論區 睇下算啦 不要太認真

HK01 之前老作一篇野，話日本災民叫人唔好捐辣味食物
HK01 就由辣味食物，推論係韓國辣麵，再推論到關於韓國品質問題，
做成一個假像就係"日本人好團結反韓"
呢個結論好中反韓人士心態
我到尋日都仲見到有連登仔真心相信日本人係天災缺水既時候唔食辣野係因為反韓
問你死唔死。
稍有少少智力都搵到篇野錯漏百出，但好多人照單全收。
連登仔個腦係食呢D野大，佢地寧願信TVB 新聞係fake news
都唔會覺得FB群組，content farm, D乜page物page 老作D野。

THIS?

只可以話多謝HK01提供笑話

下面D留言都係世界級啦
我諗都係CHILD登仔留

Exact7ly

睇完content farm當真信哂簡直on9

Media 9 quote 炒作都係不能接受

直頭離撚哂鋪
不過D讀者個腦都真係無譜

係，件事係由"受災地不需要的物品清單" 而黎
咁你問緊災民唔需要乜，人地LIST左清單，話辣野唔岩。
天災水都難搵，仲食辣野玩野咩？咁人地咪叫你唔好捐辣野。
呢個辣野肯定係包括全日本所有辣野。
但HK01 個推斷係：若果你是日本人，相信你看見這個辣味拉麵第一時間不是想起合味道的「辣味海鮮杯」，而是韓國農心出品的「辛辣拉麵」。
呢個推斷點黎？我夠膽100% 係HK01 老作出黎。

成篇野就係垃圾content farm。但好撚多連登仔真係信。

真係反韓日本超市入都唔入貨啦。依家成個架都係，證明其實係好好賣
呢D野稍為少少分柝都諗到.

咁都得咁我聽日蝕少少攞$10台幣試下D機會唔會認錯做港幣$1

當D機白痴㗎咩

之前D中國人都去日本掃貨
咁又係咪代表中國己經唔仇日?

上連登有樣野好
就係比我發現原來呢個世界仲有咁多ON9
不過真係唔好上咁多
驚傳染

唉...我基於當件事係真黎同佢拗
我知錯啦

而且物料唔同個磁通量改變點會一樣
點解我諗唔起

我而家喺日本，打算先同店家講然後真實地一次，其實佢要作故有幾難啫，一試，發現唔係嘅就可以收佢皮

你話香港人做呢d閪野絕對好多人信,之前出街有部汽水機壞左,買一罐出n罐,見住一班香港人點清撚晒一部機d野飲 之後仲笑騎騎,其實已經係叫做盜竊

G持

如果係唔插電扭蛋機嘅話應該用到，因為呢啲機只會靠大細同重量去決定個銀仔合唔合符規格
但係篇文就話係「coin locker」，即係收費儲物櫃
果啲通常有一部專門負責收費嘅機去處理啲銀仔
唔會咁易俾你過骨

content farm永遠係最入屋

啲字眼跟心理學模型砌過 專門舒暢人心

咁我覺得香港人係似會咁做咪信
信咗，就算唔係真又如何
呢啲小事假既咪當故仔聽咪算囉
真既咪檢討下自己囉
又唔係咩大事，又唔會造成恐慌
咁緊張做乜

仲你老母

連登仔貼新聞成日唔貼source
又冇人屌

久而久之個個慣咗人講乜就信

真係笑死人
讀書時期都講緊wiki資料不可信，引用會低分
晴報垃圾新聞成日被恥笑引用討論區作故作fake news

今日竟然有人話Facebook group資料可信

你咪唔好信囉 依家叫你做功課??拎wiki做功課當例子
充分反映咩叫一知半解，真係證明我個reply冇錯，兒登仔咁既智商

wiki可信程度低係因為咩人都改到內容，而且改果條友未必會引用當事人/權威，即使入面內容完全100%正確，但太多引用來源，D lecturer/tutor會晒大浪時間去證明，所以就廢晒煩直接ban wiki

今次單野，有人證，有物證，有圖，有指控者，都可以俾傻仔偷換概念到等同wiki
係日本遇到呢D扭蛋機仲可以點??特登即時中止旅遊，聯絡晒全日本/香港報館黎搞大件事??

有當事人有圖都唔可信，得啦得啦，言下之意，係條友特登買部機返黎做鳩香港人？
如果有圖都冇真相，咁有片既應該都冇真相，咁youtube D車cam片 一樣都不可信啦喎?

兒登仔真係笑死人

你睇下d reply先啦
如果真係你所講係好事黎
但d人陰d陰放大黎唱香港衰過支那

- Wiki做例子係證明「網民講野不可盡信」，而我地講緊個Facebook group係比wiki人數更少，更少圈子，每個post可以得幾個like既group，我就唔明講野有乜公信力。寫wiki都要落證明同來源，最嚴重會刪，呢類group真係可以純9up，相比之下wiki都比較可信，起碼有晒來源同學名等等，有得查呀

- 根本冇人證，人就得一個當時人自已up，物證更加冇，有冇第三者到現場證實過？圖就得一張行近一近，零距離咁影，根本乜都睇唔到。最起碼影多張成間鋪 / 成部機既圖呀，其實圖同片唔係重點，係資訊量既分別，連間鋪係邊都唔知呀，咁都信，講撚到鐵證如山咁，我智商幾多唔知，但你肯定on99既

- 你充滿自信咁貼星島link上黎，其實篇報導真係垃圾到不得之了，成篇只係引述一個不可信既facebook資料，加幾隻字就收工，根本唔合格。有冇派人去實地證實？好啦成本太高唔做，有冇訪問店鋪員工確實下？唔用電話，email都得掛，冇，乜撚都冇，但有人就當成聖言聖經咁信，我就唔知有幾多智商喇

只有一個人既說法 + 零距離拍攝的圖 + 其餘資料詳細不明
來自一個人數少既社交網頁group

= 有當事人，有source，有圖，有指控者
簡直鐵證如山啦屌

我隨便出街影張告示
我都可以屈撚到香港人好冇公德心啦

補充多一樣，車cam片可信，係因為件事係人地面前發生呀
你話有人衝出馬路，我地真係睇片見到有人衝出馬路

想證明呢件事可信，咪拎條「香港人用5毫入機」既片出黎囉

一百毛依張相夠唔夠清楚？

唔係張相清唔清楚問題 你究竟有無試了解下呢個POST既邏輯
呢個post得三頁 幾分鐘應該睇得完

當受指責既對象係自己時，連登仔就會忽然好有求真精神

格黎又開左一個新post, 轉眼間又上左熱門

一入到去就見到個留言

等我上次仲笑鳩班fd個個拎袋五毫去日本原來佢地咁醒

你地覺得呢個人係咪真係有班friend個個拎袋五毫去日本
我唔除有人真係咁做
但我一聽就覺得好假囉
如果我係嗰邊留個post話 "我有班friend都係咁, 仲成日叫其他friend唱五毫俾佢"
你地應該信到十足

已經係公開秘密......我諗日日都有發生#hehe#

格黎post又出左有呢類留言

BTW就係因為呢度D人智越黎越撚垃圾
所以五毛既錢真係越黎越撚易賺

法官大人

其實可以架
因為香港真係好撚多ON9架

基本上一樣野係可信，就係個locker有香港5豪（但都唔代表係香港人用）。

其他都係十年前網上傳言，但係成班5毛當時實咁亂咁屈亂咁推。